香港啲樓又幾撚抵買

炒樓師轉個手賺幾球

買起條瑞和街未？

你含撚啦世狗

三不管？

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

佢明明係大狗

得你係大狗咩，世清都係

退休的選擇
上月受Auntie Law邀請飲荼，閒聊間知道Auntie 已將自住的居所放售，相信是樓價高企，吸引她套現獲利嘆世界。現在，她正打算買入小型單位居住作退休之用， 因此應邀幫她勘察單位，條件是尋找財運平穩又住得健康的合適居所。今次勘察的地區是觀塘祟仁街， 康寧道， 瑞和街一帶的洋樓和寶珮苑居屋。

以上單位都是建於60/70年代的洋樓和80年代建成的居屋。而單位面積分別由300多呎至500呎不等，售價介於350萬-500萬。經過整天的勘察，Auntie選擇了3個單位， 希望給予意見。

環境資料:
觀塘區位於九龍東面背靠飛鵝山，是傳統住宅區及工業區，大部份住宅建設於山坡之上， 居民往返住所必須途經斜坡。近年來，政府開始重建觀塘區內的舊樓，在區內多左興建中的地盤，在勘察之時，會特別留意單位附近是否有地盤影響。

各屋苑四周風水環境分析如下：

寶珮苑位於觀塘翠屏村北面， 建造於協和街與翠屏道之間山坡， 分別有５座樓，在屋苑東面有小形地盤進行工程中，於屋苑內建有水池及停車場，環境清幽，地點便利。
單位資料: 寶珮苑寶翠閣中層，面積515呎， 售價$480萬(銀主盤)。

康麗園位於觀塘功樂道與康寧道交界，建造於斜坡之上，分別建有４座樓，在屋苑東面是康寧道公園，東南面是康寧道遊樂場，環境開揚。
單位資料: 康麗園D座低層, 面積435呎, 售價$460萬

安順大廈位於祟仁街近瑞和街街市，建造於山坡之上，為單幢式洋樓，附近樓宇密集。大廈前方為小巴站，街市，人流車道繁忙，地點便利。
單位資料: 祟仁街安順大廈中層, 面積358呎, 售價$380萬

玄空風水分析：
寶珮苑寶翠閣中層，風水坐向為＂亥山巳向＂[坐西北向東南]， 七運樓。 在玄空星盤分析上，此大廈大門開五黃星， 東南方再見水池，這對人丁健康運程有壞影響.

康麗園D座低層, 風水坐向為＂戌山辰向＂[坐西北向東南]， 六運樓。在玄空星盤分析上，此大廈大門開六白星, 前方開揚，遠處是康寧道遊樂場，而大廈西北方的坐山８星落在飛鵝山上，主人丁興旺。

祟仁街安順大廈中層, 風水坐向為＂丑山未向兼癸丁＂[坐東北向西南]， 六運樓。在玄空星盤分析上，此大廈大門開七赤星，是八運零神方，財平穩，而大廈西北方的健康星８星落在山坡之上，主人丁健康。

總結及建議：
在勘察之前，Auntie對寶珮苑寶翠閣的樓盤情有獨中，原因是此屋苑地理位置方便，附近有巴士站，餐廳，超市，而且環境清幽。可惜經過風水勘察後，發現寶翠閣的風水問題較多，

首先是大廈大門向東南方是災病五黃星，損人丁健康，
玄空八運健康山星入中宮即入囚，主人丁衰落，這單位人丁運減，影響宅主少人來探望。
此單位風水格局在八運全局山星伏吟，加上東方震宮有興建中地盤，這對男戶主健康有壞影響。
在分析後，不建議寶翠閣的單位，因對人丁健康不好，Auntie才願意放棄而作其他之選。

最後，Auntie選擇較為方便的安順大廈，原因是價錢合理，同時在風水分析上亦較為平穩，最重要是可保人丁健康。期望Auntie 於年中遷入新居後，可以慢慢享受她的退休生活！